add height as metadata 2/n: Impl.Core is done

Impl.Core.fst
@@ -20,6 +20,7 @@ noeq type node (a: Type0) = {
   left: ref (node a);
   right: ref (node a);
   size: ref U.t;
+  height: ref U.t;
 }
 #pop-options
 
@@ -27,109 +28,129 @@ let get_left #a n = n.left
 let get_right #a n = n.right
 let get_data #a n = n.data
 let get_size #a n = n.size
+let get_height #a n = n.height
 
-let mk_node #a data left right size = {
+let mk_node #a data left right size height = {
   data;
   left;
   right;
-  size
+  size;
+  height;
 }
 
 let null_t #a = null
 let is_null_t #a ptr = is_null ptr
 
-//let wds (a: Type0) : Type0 = x:Spec.tree a{fst (Spec.is_wds x)}
-
-let rec tree_sl' (#a: Type0) (ptr: t a) (tree: wds (node a))
+let rec tree_sl' (#a: Type0) (ptr: t a) (tree: wdm (node a))
   : Tot slprop (decreases tree)
   =
   match tree with
   | Spec.Leaf -> Mem.pure (ptr == null_t)
-  | Spec.Node data left right size ->
+  | Spec.Node data left right size height ->
     pts_to_sl ptr full_perm data `Mem.star`
     tree_sl' (get_left data) left `Mem.star`
     tree_sl' (get_right data) right `Mem.star`
-    pts_to_sl (get_size data) full_perm (U.uint_to_t size)
+    pts_to_sl (get_size data) full_perm (U.uint_to_t size) `Mem.star`
+    pts_to_sl (get_height data) full_perm (U.uint_to_t height)
 
 let tree_sl #a ptr = Mem.h_exists (tree_sl' ptr)
 
-let rec tree_view_aux (#a: Type0) (tree: wds (node a))
+let rec tree_view_aux (#a: Type0) (tree: wdm (node a))
   : Tot (Spec.tree a) (decreases tree)
   =
   match tree with
   | Spec.Leaf -> Spec.Leaf
-  | Spec.Node data left right size ->
-    Spec.Node (get_data data) (tree_view_aux left) (tree_view_aux right) size
+  | Spec.Node data left right size height ->
+    Spec.Node (get_data data)
+      (tree_view_aux left)
+      (tree_view_aux right)
+      size height
 
-let rec tree_view_aux_same_size (#a: Type0) (tree: wds (node a))
+let rec tree_view_aux_same_size (#a: Type0) (tree: wdm (node a))
   : Lemma (Spec.size_of_tree tree = Spec.size_of_tree (tree_view_aux tree))
   =
   match tree with
   | Spec.Leaf -> ()
-  | Spec.Node _ l r _ ->
+  | Spec.Node _ l r _ _ ->
       tree_view_aux_same_size l;
       tree_view_aux_same_size r;
       ()
 
-let rec tree_view_aux_same_size2 (#a: Type0) (tree: wds (node a))
-  : Lemma (Spec.is_wds (tree_view_aux tree))
+let rec tree_view_aux_same_height (#a: Type0) (tree: wdm (node a))
+  : Lemma (Spec.height_of_tree tree = Spec.height_of_tree (tree_view_aux tree))
   =
   match tree with
   | Spec.Leaf -> ()
-  | Spec.Node _ l r s ->
+  | Spec.Node _ l r _ _ ->
+      tree_view_aux_same_height l;
+      tree_view_aux_same_height r;
+      ()
+
+
+let rec tree_view_aux_same_size2 (#a: Type0) (tree: wdm (node a))
+  : Lemma (Spec.is_wdm (tree_view_aux tree))
+  =
+  match tree with
+  | Spec.Leaf -> ()
+  | Spec.Node _ l r _ _ ->
       tree_view_aux_same_size2 l;
       tree_view_aux_same_size2 r;
       ()
 
-let tree_view (#a: Type0) (tree: wds (node a))
-  : Tot (wds a)
+let tree_view (#a: Type0) (tree: wdm (node a))
+  : Tot (wdm a)
   =
   tree_view_aux_same_size tree;
   tree_view_aux_same_size2 tree;
   tree_view_aux tree
 
-let tree_sel_node' (#a: Type0) (ptr: t a) : selector' (wds (node a)) (tree_sl ptr) =
+let tree_sel_node' (#a: Type0) (ptr: t a) : selector' (wdm (node a)) (tree_sl ptr) =
   fun h -> id_elim_exists (tree_sl' ptr) h
 
 let tree_sl'_witinv (#a: Type0) (ptr: t a) : Lemma(is_witness_invariant (tree_sl' ptr))
-  = let rec aux (ptr:t a) (x y:wds (node a)) (m:mem) : Lemma
+  = let rec aux (ptr:t a) (x y:wdm (node a)) (m:mem) : Lemma
         (requires interp (tree_sl' ptr x) m /\ interp (tree_sl' ptr y) m)
         (ensures x == y)
         (decreases x)
     = match x with
       | Spec.Leaf -> begin match y with
          | Spec.Leaf -> ()
-         | Spec.Node data left right size ->
+         | Spec.Node data left right size height ->
            Mem.pure_interp (ptr == null_t) m;
            let p1 = pts_to_sl ptr full_perm data in
            let p2 = tree_sl' (get_left data) left in
            let p3 = tree_sl' (get_right data) right in
            let p4 = pts_to_sl (get_size data) full_perm (U.uint_to_t size) in
+           let p5 = pts_to_sl (get_height data) full_perm (U.uint_to_t height) in
+           Mem.affine_star (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3 `Mem.star` p4) p5 m;
            Mem.affine_star (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3) p4 m;
            Mem.affine_star (p1 `Mem.star` p2) p3 m;
            Mem.affine_star p1 p2 m;
            pts_to_not_null ptr full_perm data m
        end
-      | Spec.Node data1 left1 right1 size1 -> begin match y with
+      | Spec.Node data1 left1 right1 size1 height1 -> begin match y with
         | Spec.Leaf ->
            Mem.pure_interp (ptr == null_t) m;
            let p1 = pts_to_sl ptr full_perm data1 in
            let p2 = tree_sl' (get_left data1) left1 in
            let p3 = tree_sl' (get_right data1) right1 in
            let p4 = pts_to_sl (get_size data1) full_perm (U.uint_to_t size1) in
+           let p5 = pts_to_sl (get_height data1) full_perm (U.uint_to_t height1) in
+           Mem.affine_star (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3 `Mem.star` p4) p5 m;
            Mem.affine_star (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3) p4 m;
            Mem.affine_star (p1 `Mem.star` p2) p3 m;
            Mem.affine_star p1 p2 m;
            pts_to_not_null ptr full_perm data1 m
-        | Spec.Node data2 left2 right2 size2 ->
+        | Spec.Node data2 left2 right2 size2 height2 ->
            pts_to_witinv ptr full_perm;
            aux (get_left data1) left1 left2 m;
            aux (get_right data1) right1 right2 m;
            assert (left1 == left2);
            assert (right1 == right2);
-           assert (size1 == Spec.size_of_tree x);
-           assert (size2 == Spec.size_of_tree y);
-           assert (size1 == size2);
+           assert (size1 = Spec.size_of_tree x);
+           assert (size2 = Spec.size_of_tree y);
+           assert (size1 = size2);
+           assert (height1 = height2);
            assert (x == y);
            ()
       end
@@ -156,7 +177,7 @@ let tree_sel_depends_only_on_core (#a:Type0) (ptr:t a)
   tree_sl'_witinv ptr;
   Mem.elim_wi (tree_sl' ptr) t1 t2 (core_mem m0)
 
-let tree_sel_node (#a: Type0) (ptr: t a) : selector (wds (node a)) (tree_sl ptr) =
+let tree_sel_node (#a: Type0) (ptr: t a) : selector (wdm (node a)) (tree_sl ptr) =
   Classical.forall_intro_2 (tree_sel_depends_only_on ptr);
   Classical.forall_intro (tree_sel_depends_only_on_core ptr);
   tree_sel_node' ptr
@@ -164,7 +185,7 @@ let tree_sel_node (#a: Type0) (ptr: t a) : selector (wds (node a)) (tree_sl ptr)
 let tree_sel #a r =
   fun h -> tree_view (tree_sel_node r h)
 
-let tree_sel_interp (#a: Type0) (ptr: t a) (t: wds (node a)) (m: mem) : Lemma
+let tree_sel_interp (#a: Type0) (ptr: t a) (t: wdm (node a)) (m: mem) : Lemma
   (requires interp (tree_sl' ptr t) m)
   (ensures interp (tree_sl ptr) m /\ tree_sel_node' ptr m == t)
   = intro_h_exists t (tree_sl' ptr) m;
@@ -180,7 +201,7 @@ let intro_leaf_lemma (a:Type0) (m:mem) : Lemma
       tree_sel_interp ptr Spec.Leaf m
 
 let intro_linked_tree_leaf #opened #a _ =
-    change_slprop_2 emp (linked_tree (null_t #a)) (Spec.Leaf <: wds a) (intro_leaf_lemma a)
+    change_slprop_2 emp (linked_tree (null_t #a)) (Spec.Leaf <: wdm a) (intro_leaf_lemma a)
 
 let elim_leaf_lemma (#a:Type0) (ptr:t a) (m:mem) : Lemma
     (requires interp (tree_sl ptr) m /\ ptr == null_t)
@@ -196,22 +217,22 @@ let elim_leaf_lemma (#a:Type0) (ptr:t a) (m:mem) : Lemma
 
 let elim_linked_tree_leaf #opened #a ptr = sladmit ()
 
-let lemma_node_is_not_null (#a:Type) (ptr:t a) (t:wds a) (m:mem) : Lemma
+let lemma_node_is_not_null (#a:Type) (ptr:t a) (t:wdm a) (m:mem) : Lemma
     (requires interp (tree_sl ptr) m /\ tree_sel ptr m == t /\ Spec.Node? t)
     (ensures ptr =!= null_t)
     =
-      let t':wds (node a) = id_elim_exists (tree_sl' ptr) m in
+      let t':wdm (node a) = id_elim_exists (tree_sl' ptr) m in
       assert (interp (tree_sl' ptr t') m);
       tree_sel_interp ptr t' m;
       match reveal t' with
-      | Spec.Node data left right size ->
+      | Spec.Node data _ _ _ _ ->
            pts_to_not_null ptr full_perm data m
 
-let lemma_not_null_is_node (#a:Type) (ptr:t a) (t:wds a) (m:mem) : Lemma
+let lemma_not_null_is_node (#a:Type) (ptr:t a) (t:wdm a) (m:mem) : Lemma
   (requires interp (tree_sl ptr) m /\ tree_sel ptr m == t /\ ptr =!= null_t)
   (ensures Spec.Node? t)
   =
-  let t': wds (node a) = id_elim_exists (tree_sl' ptr) m in
+  let t': wdm (node a) = id_elim_exists (tree_sl' ptr) m in
   assert (interp (tree_sl' ptr t') m);
   tree_sel_interp ptr t' m;
   match reveal t' with
@@ -223,12 +244,12 @@ let null_is_leaf #opened #a ptr =
     (fun x y -> x == y /\ y == Spec.Leaf)
     (fun m -> elim_leaf_lemma ptr m)
 
-let lemma_leaf_is_null (#a:Type) (ptr:t a) (t:wds a) (m:mem) : Lemma
+let lemma_leaf_is_null (#a:Type) (ptr:t a) (t:wdm a) (m:mem) : Lemma
   (requires interp (tree_sl ptr) m /\ tree_sel ptr m == t /\
     Spec.Leaf? t)
   (ensures ptr == null_t)
   =
-  let t':wds (node a) = id_elim_exists (tree_sl' ptr) m in
+  let t':wdm (node a) = id_elim_exists (tree_sl' ptr) m in
   assert (interp (tree_sl' ptr t') m);
   tree_sel_interp ptr t' m;
   match reveal t' with
@@ -252,30 +273,37 @@ let not_null_is_node #opened #a ptr =
   extract_info (linked_tree ptr) t (Spec.Node? t == true) (lemma_not_null_is_node ptr t)
 
 let pack_tree_lemma_aux (#a:Type0) (pt:t a)
-  (x: node a) (l r: wds (node a)) (s:nat) (m:mem) : Lemma
+  (x: node a) (l r: wdm (node a)) (s h:nat) (m:mem) : Lemma
   (requires
     s <= c /\
+    h <= c /\
     interp (pts_to_sl pt full_perm x `Mem.star`
       tree_sl' (get_left x) l `Mem.star`
       tree_sl' (get_right x) r `Mem.star`
-      pts_to_sl (get_size x) full_perm (U.uint_to_t s)
+      pts_to_sl (get_size x) full_perm (U.uint_to_t s) `Mem.star`
+      pts_to_sl (get_height x) full_perm (U.uint_to_t h)
       ) m
-    /\ s == Spec.size_of_tree l + Spec.size_of_tree r + 1
+    /\ s = Spec.size_of_tree l + Spec.size_of_tree r + 1
+    /\ h = M.max (Spec.height_of_tree l) (Spec.height_of_tree r) + 1
   )
   (ensures
      (* TODO : doublon *)
      (
      //let s = Spec.size_of_tree l + Spec.size_of_tree r + 1 in
-     let t = Spec.Node x l r s in
+     let t = Spec.Node x l r s h in
      // let t: wds (node a) = t in
      interp (tree_sl' pt t) m))
   =
     //let s = Spec.size_of_tree l + Spec.size_of_tree r + 1 in
-    let t = Spec.Node x l r s in
+    let t = Spec.Node x l r s h in
     assert (s = Spec.size_of_tree t);
-    assert (Spec.is_wds l);
-    assert (Spec.is_wds t);
-    let t: wds (node a) = t in
+    assert (h = Spec.height_of_tree t);
+    assert (Spec.is_wdm l);
+    assert (Spec.is_wdm t);
+    ()
+
+(*
+    let t: wdm (node a) = t in
     affine_star (pts_to_sl pt full_perm x `Mem.star` tree_sl' (get_left x) l)
                 (tree_sl' (get_right x) r)
                 m;
@@ -291,64 +319,67 @@ let pack_tree_lemma_aux (#a:Type0) (pt:t a)
       tree_sl' (get_right x) r)
       (pt =!= null_t)
       m
+*)
 
 // Maintenant, tenter en ajoutant s (et sr) en paramètre(s)
-let pack_tree_lemma (#a:Type0) (pt left right:t a) (sr: ref U.t)
-  (x: node a) (l r:wds a) (s:nat) (m:mem) : Lemma
+let pack_tree_lemma (#a:Type0) (pt left right:t a) (sr hr: ref U.t)
+  (x: node a) (l r:wdm a) (s h:nat) (m:mem) : Lemma
   (requires
     s <= c /\
+    h <= c /\
     interp (ptr pt `Mem.star`
       tree_sl left `Mem.star`
       tree_sl right `Mem.star`
-      ptr sr) m /\
+      ptr sr `Mem.star`
+      ptr hr) m /\
     get_left x == left /\
     get_right x == right /\
     get_size x == sr /\
+    get_height x == hr /\
     sel_of (vptr pt) m == x /\
     U.v (sel_of (vptr sr) m) == s /\
+    U.v (sel_of (vptr hr) m) == h /\
     sel_of (linked_tree left) m == l /\
     sel_of (linked_tree right) m == r /\
-    s == Spec.size_of_tree l + Spec.size_of_tree r + 1
+    s == Spec.size_of_tree l + Spec.size_of_tree r + 1 /\
+    h == M.max (Spec.height_of_tree l) (Spec.height_of_tree r) + 1
   )
   (ensures
     (
-    //let s = Spec.size_of_tree l + Spec.size_of_tree r + 1 in
-    let t = Spec.Node (get_data x) l r s in
-    assert (Spec.is_wds l);
-    assert (Spec.is_wds r);
-    assert (Spec.is_wds t);
-    //fst (Spec.is_wds t) /\
+    let t = Spec.Node (get_data x) l r s h in
+    assert (Spec.is_wdm l);
+    assert (Spec.is_wdm r);
+    assert (Spec.is_wdm t);
     interp (tree_sl pt) m /\
-    tree_sel pt m == Spec.Node (get_data x) l r s)
+    tree_sel pt m == Spec.Node (get_data x) l r s h)
   )
   =
-    //let s = Spec.size_of_tree l + Spec.size_of_tree r + 1 in
-    let t = Spec.Node (get_data x) l r s in
-    assert (Spec.is_wds t);
+    let t = Spec.Node (get_data x) l r s h in
+    assert (Spec.is_wdm t);
 
-    //let l':wds a = id_elim_exists (tree_sl' left) m in
-    //let r':wds a = id_elim_exists (tree_sl' right) m in
-    let l':wds (node a) = id_elim_exists (tree_sl' left) m in
-    let r':wds (node a) = id_elim_exists (tree_sl' right) m in
+    let l':wdm (node a) = id_elim_exists (tree_sl' left) m in
+    let r':wdm (node a) = id_elim_exists (tree_sl' right) m in
     let p1 = ptr pt in
     let p2 = tree_sl left in
     let p3 = tree_sl right in
     let p4 = ptr sr in
-    let m123, m4 = id_elim_star (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3) p4 m in
+    let p5 = ptr hr in
+    let m1234, m5 = id_elim_star (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3 `Mem.star` p4) p5 m in
+    let m123, m4 = id_elim_star (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3) p4 m1234 in
     let m12, m3 = id_elim_star (p1 `Mem.star` p2) p3 m123 in
     let m1, m2 = id_elim_star p1 p2 m12 in
     //assert (ptr_sel sr m == s);
     // #1
     ptr_sel_interp pt m1;
     // #2
-    let l2:wds (node a) = id_elim_exists (tree_sl' left) m2 in
+    let l2:wdm (node a) = id_elim_exists (tree_sl' left) m2 in
     join_commutative m1 m2;
     assert (interp (tree_sl' left l2) m);
     tree_sl'_witinv left;
     assert (l2 == l');
     assert (interp (tree_sl' left l') m2);
     // #3
-    let r2:wds (node a) = id_elim_exists (tree_sl' right) m3 in
+    let r2:wdm (node a) = id_elim_exists (tree_sl' right) m3 in
     join_commutative m12 m3;
     assert (interp (tree_sl' right r2) m);
     tree_sl'_witinv right;
@@ -356,9 +387,12 @@ let pack_tree_lemma (#a:Type0) (pt left right:t a) (sr: ref U.t)
     assert (interp (tree_sl' right r') m3);
     // #4
     ptr_sel_interp sr m4;
-    //ptr_sel_interp sr m;
     join_commutative m123 m4;
     assert (U.v (ptr_sel sr m) == s);
+    // #5
+    ptr_sel_interp hr m5;
+    join_commutative m1234 m5;
+    assert (U.v (ptr_sel hr m) == h);
 
     intro_star (pts_to_sl pt full_perm x) (tree_sl' left l') m1 m2;
     intro_star
@@ -371,20 +405,29 @@ let pack_tree_lemma (#a:Type0) (pt left right:t a) (sr: ref U.t)
       tree_sl' right r')
       (pts_to_sl sr full_perm (U.uint_to_t s))
       m123 m4;
+    intro_star
+      (pts_to_sl pt full_perm x `Mem.star`
+      tree_sl' left l' `Mem.star`
+      tree_sl' right r' `Mem.star`
+      pts_to_sl sr full_perm (U.uint_to_t s))
+      (pts_to_sl hr full_perm (U.uint_to_t h))
+      m1234 m5;
     ();
 
     let s = Spec.size_of_tree l' + Spec.size_of_tree r' + 1 in
-    let t = Spec.Node x l' r' s in
-    pack_tree_lemma_aux pt x l' r' s m;
+    let h = M.max (Spec.height_of_tree l') (Spec.height_of_tree r') + 1 in
+    let t = Spec.Node x l' r' s h in
+    pack_tree_lemma_aux pt x l' r' s h m;
     intro_h_exists t (tree_sl' pt) m;
     tree_sel_interp pt t m
 
-let pack_tree #opened #a ptr left right sr =
-  let h = get () in
-  let x = hide (sel ptr h) in
-  let l:wds a = hide (v_linked_tree left h) in
-  let r:wds a = hide (v_linked_tree right h) in
-  let s:U.t = hide (sel sr h) in
+let pack_tree #opened #a ptr left right sr hr =
+  let h0 = get () in
+  let x = hide (sel ptr h0) in
+  let l:wdm a = hide (v_linked_tree left h0) in
+  let r:wdm a = hide (v_linked_tree right h0) in
+  let s:U.t = hide (sel sr h0) in
+  let h:U.t = hide (sel hr h0) in
   //let s1 = Spec.size_of_tree (reveal l) in
   //let s2 = Spec.size_of_tree (reveal r) in
   //let s = s1 + s2 + 1 in
@@ -392,18 +435,22 @@ let pack_tree #opened #a ptr left right sr =
 // TODO : pourquoi inutile finalement ?
   //reveal_star_3 (vptr ptr) (linked_tree left) (linked_tree right);
   //let t:wds a = Spec.Node (get_data x) l r s in
-  let t = Spec.Node (get_data x) l r (U.v s) in
+  let t = Spec.Node (get_data x) l r (U.v s) (U.v h) in
 
   change_slprop
-    (vptr ptr `star` linked_tree left `star` linked_tree right `star` vptr sr)
+    (vptr ptr `star`
+    linked_tree left `star`
+    linked_tree right `star`
+    vptr sr `star`
+    vptr hr)
     (linked_tree ptr)
-    (((reveal x, reveal l), reveal r), reveal s) t
-    (fun m -> pack_tree_lemma ptr left right sr x l r (U.v s) m)
+    ((((reveal x, reveal l), reveal r), reveal s), reveal h) t
+    (fun m -> pack_tree_lemma ptr left right sr hr x l r (U.v s) (U.v h) m)
 
 [@@__steel_reduce__]
 let tree_node' #a r : vprop' =
   {hp = tree_sl r;
-   t = wds (node a);
+   t = wdm (node a);
    sel = tree_sel_node r}
 unfold
 let tree_node (#a:Type0) (r:t a) = VUnit (tree_node' r)
@@ -416,7 +463,7 @@ let v_node
   (h:rmem p{
     FStar.Tactics.with_tactic selector_tactic (can_be_split p (tree_node r) /\ True)
   })
-    : GTot (wds (node a))
+    : GTot (wdm (node a))
   = h (tree_node r)
 
 val reveal_non_empty_tree (#opened:inames) (#a:Type0) (ptr:t a)
@@ -425,64 +472,73 @@ val reveal_non_empty_tree (#opened:inames) (#a:Type0) (ptr:t a)
              (ensures fun h0 _ h1 -> v_node ptr h0 == v_node ptr h1 /\
                Spec.Node? (v_node ptr h0))
 
-let reveal_non_empty_lemma (#a:Type) (ptr:t a) (t:wds (node a)) (m:mem) : Lemma
+let reveal_non_empty_lemma (#a:Type) (ptr:t a) (t:wdm (node a)) (m:mem) : Lemma
     (requires interp (tree_sl ptr) m /\ tree_sel_node ptr m == t /\ ptr =!= null_t)
     (ensures Spec.Node? t)
 = let l' = id_elim_exists (tree_sl' ptr) m in
   tree_sel_interp ptr l' m;
   pure_interp (ptr == null_t) m
 
-let is_node (#a:Type) (t:wds (node a)) : prop = match t with
+let is_node (#a:Type) (t:wdm (node a)) : prop = match t with
   | Spec.Leaf -> False
-  | Spec.Node _ _ _ _ -> True
+  | Spec.Node _ _ _ _ _ -> True
 
 let reveal_non_empty_tree #opened #a ptr =
   let h = get () in
   let t = hide (v_node ptr h) in
   extract_info (tree_node ptr) t (is_node t) (reveal_non_empty_lemma ptr t)
 
-let head (#a:Type0) (t:erased (wds (node a)))
+let head (#a:Type0) (t:erased (wdm (node a)))
   : Pure (erased (node a)) (requires Spec.Node? (reveal t)) (ensures fun _ -> True) =
-  let Spec.Node n _ _ _ = reveal t in hide n
+  let Spec.Node n _ _ _ _ = reveal t in hide n
 
-let gleft (#a:Type0) (t:erased (wds (node a)))
-  : Pure (erased (wds (node a))) (requires Spec.Node? (reveal t)) (ensures fun _ -> True) =
-  let Spec.Node _ l _ _ = reveal t in hide l
+let gleft (#a:Type0) (t:erased (wdm (node a)))
+  : Pure (erased (wdm (node a))) (requires Spec.Node? (reveal t)) (ensures fun _ -> True) =
+  let Spec.Node _ l _ _ _ = reveal t in hide l
 
-let gright (#a:Type0) (t:erased (wds (node a)))
-  : Pure (erased (wds (node a))) (requires Spec.Node? (reveal t)) (ensures fun _ -> True) =
-  let Spec.Node _ _ r _ = reveal t in hide r
+let gright (#a:Type0) (t:erased (wdm (node a)))
+  : Pure (erased (wdm (node a))) (requires Spec.Node? (reveal t)) (ensures fun _ -> True) =
+  let Spec.Node _ _ r _ _ = reveal t in hide r
 
-let gsize (#a:Type0) (t:erased (wds (node a)))
+let gsize (#a:Type0) (t:erased (wdm (node a)))
   : Pure (erased nat) (requires Spec.Node? (reveal t)) (ensures fun _ -> True) =
-  let Spec.Node _ _ _ s = reveal t in hide s
+  let Spec.Node _ _ _ s _ = reveal t in hide s
 
-let unpack_tree_node_lemma (#a:Type0) (pt:t a) (t:wds (node a)) (m:mem) : Lemma
+let gheight (#a:Type0) (t:erased (wdm (node a)))
+  : Pure (erased nat) (requires Spec.Node? (reveal t)) (ensures fun _ -> True) =
+  let Spec.Node _ _ _ _ h = reveal t in hide h
+
+let unpack_tree_node_lemma (#a:Type0) (pt:t a) (t:wdm (node a)) (m:mem) : Lemma
   (requires
     Spec.Node? t /\
     interp (tree_sl pt) m /\
     tree_sel_node pt m == t)
   (ensures (
-    let Spec.Node x l r s = t in
+    let Spec.Node x l r s h = t in
 
     interp (ptr pt `Mem.star`
       tree_sl (get_left x) `Mem.star`
       tree_sl (get_right x) `Mem.star`
-      ptr (get_size x)
+      ptr (get_size x) `Mem.star`
+      ptr (get_height x)
     ) m /\
     sel_of (vptr pt) m == x /\
     tree_sel_node (get_left x) m == l /\
     tree_sel_node (get_right x) m == r /\
     U.v (sel_of (vptr (get_size x)) m) == s /\
-    Spec.is_wds l /\
-    Spec.is_wds r /\
-    s == Spec.size_of_tree t /\
-    s <= c
+    U.v (sel_of (vptr (get_height x)) m) == h /\
+    Spec.is_wdm l /\
+    Spec.is_wdm r /\
+    s = Spec.size_of_tree t /\
+    h = Spec.height_of_tree t /\
+    s <= c /\
+    h <= c
     )
   )
   =
-    let Spec.Node x l r s = t in
+    let Spec.Node x l r s h = t in
     assert (s <= c);
+    assert (h <= c);
     assert (Spec.is_wds l);
     assert (Spec.is_wds r);
     assert (Spec.is_wds t);
@@ -492,7 +548,8 @@ let unpack_tree_node_lemma (#a:Type0) (pt:t a) (t:wds (node a)) (m:mem) : Lemma
     let sl = pts_to_sl pt full_perm x `Mem.star`
     tree_sl' (get_left x) l `Mem.star`
     tree_sl' (get_right x) r `Mem.star`
-    pts_to_sl (get_size x) full_perm (U.uint_to_t s)
+    pts_to_sl (get_size x) full_perm (U.uint_to_t s) `Mem.star`
+    pts_to_sl (get_height x) full_perm (U.uint_to_t h)
     in
 
     pure_star_interp sl (pt =!= null_t) m;
@@ -503,10 +560,13 @@ let unpack_tree_node_lemma (#a:Type0) (pt:t a) (t:wds (node a)) (m:mem) : Lemma
     let p2 = tree_sl' (get_left x) l in
     let p3 = tree_sl' (get_right x) r in
     let p4 = pts_to_sl (get_size x) full_perm (U.uint_to_t s) in
-    //let p12 = p1 `Mem.star` p2 in
+    let p5 = pts_to_sl (get_height x) full_perm (U.uint_to_t h) in
+    let m1234, m5 = id_elim_star
+      (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3 `Mem.star` p4) p5 m in
+    assert (join m1234 m5 == m);
     let m123, m4 = id_elim_star
-      (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3) p4 m in
-    assert (join m123 m4 == m);
+      (p1 `Mem.star` p2 `Mem.star` p3) p4 m1234 in
+    assert (hide (join m123 m4) == m1234);
     let m12, m3 = id_elim_star
       (p1 `Mem.star` p2) p3 m123 in
     assert (hide (join m12 m3) == m123);
@@ -550,16 +610,32 @@ let unpack_tree_node_lemma (#a:Type0) (pt:t a) (t:wds (node a)) (m:mem) : Lemma
       tree_sl (get_right x))
       (ptr sr) m123 m4;
     join_commutative m123 m4;
-    assert (m == join m123 m4);
+    assert (reveal m1234 == join m123 m4);
     assert (interp (ptr sr) m4);
+    // #5
+    let hr = get_height x in
+    intro_ptr_interp hr (hide (U.uint_to_t h)) m5;
+    ptr_sel_interp hr m5;
+    pts_to_witinv hr full_perm;
+    intro_star
+      (ptr pt `Mem.star`
+      tree_sl (get_left x) `Mem.star`
+      tree_sl (get_right x) `Mem.star`
+      ptr sr)
+      (ptr hr) m1234 m5;
+    join_commutative m1234 m5;
+    assert (m == join m1234 m5);
+    assert (interp (ptr hr) m5);
+
     assert (interp (ptr pt `Mem.star`
       tree_sl (get_left x) `Mem.star`
       tree_sl (get_right x) `Mem.star`
-      ptr sr
+      ptr sr `Mem.star`
+      ptr hr
     ) m);
     ()
 
-let unpack_tree_node_lemma_size (#a:Type0) (pt:t a) (t:wds (node a)) (m:mem) : Lemma
+let unpack_tree_node_lemma_size (#a:Type0) (pt:t a) (t:wdm (node a)) (m:mem) : Lemma
   (requires
     Spec.Node? t /\
     interp (tree_sl pt) m /\
@@ -578,16 +654,26 @@ let unpack_tree_node (#a:Type0) (ptr:t a)
                vptr ptr `star`
                tree_node (get_left n) `star`
                tree_node (get_right n) `star`
-               vptr (get_size n))
+               vptr (get_size n) `star`
+               vptr (get_height n))
              (fun _ -> not (is_null_t ptr))
              (fun h0 n h1 ->
                Spec.Node? (v_node ptr h0) /\
                sel ptr h1 == n /\
-               v_node ptr h0 == Spec.Node (sel ptr h1)
-                 (v_node (get_left n) h1) (v_node (get_right n) h1) (U.v (sel (get_size n) h1)) /\
-               U.v (sel (get_size n) h1) == Spec.size_of_tree (v_node (get_left n) h1)
-                                    + Spec.size_of_tree (v_node (get_right n) h1) + 1 /\
-               U.v (sel (get_size n) h1) <= c
+               v_node ptr h0 == Spec.Node
+                 (sel ptr h1)
+                 (v_node (get_left n) h1)
+                 (v_node (get_right n) h1)
+                 (U.v (sel (get_size n) h1))
+                 (U.v (sel (get_height n) h1)) /\
+               U.v (sel (get_size n) h1)
+               == Spec.size_of_tree (v_node (get_left n) h1)
+                + Spec.size_of_tree (v_node (get_right n) h1) + 1 /\
+               U.v (sel (get_height n) h1)
+               == M.max (Spec.height_of_tree (v_node (get_left n) h1))
+                        (Spec.height_of_tree (v_node (get_right n) h1)) + 1 /\
+               U.v (sel (get_size n) h1) <= c /\
+               U.v (sel (get_height n) h1) <= c
              )
   =
   let h0 = get () in
@@ -601,17 +687,27 @@ let unpack_tree_node (#a:Type0) (ptr:t a)
   assert (reveal (gsize (reveal t)) == Spec.size_of_tree (reveal t));
   let s = hide (Spec.size_of_tree (reveal t)) in
   assert (s <= c);
+  let h = hide (Spec.height_of_tree (reveal t)) in
+  assert (h <= c);
 
   change_slprop
     (tree_node ptr)
-    (vptr ptr `star` tree_node (get_left gn) `star` tree_node (get_right gn) `star` vptr (get_size gn))
-    t (((reveal gn, reveal (gleft t)), reveal (gright t)), U.uint_to_t (Spec.size_of_tree (reveal t)))
+    (vptr ptr `star`
+    tree_node (get_left gn) `star`
+    tree_node (get_right gn) `star`
+    vptr (get_size gn) `star`
+    vptr (get_height gn))
+    t
+    ((((reveal gn, reveal (gleft t)), reveal (gright t)),
+    U.uint_to_t (Spec.size_of_tree (reveal t))),
+    U.uint_to_t (Spec.height_of_tree (reveal t)))
     (fun m -> unpack_tree_node_lemma ptr t m);
 
   let n = read ptr in
   change_slprop_rel (tree_node (get_left gn)) (tree_node (get_left n)) (fun x y -> x == y) (fun _ -> ());
   change_slprop_rel (tree_node (get_right gn)) (tree_node (get_right n)) (fun x y -> x == y) (fun _ -> ());
   change_slprop_rel (vptr (get_size gn)) (vptr (get_size n)) (fun x y -> x == y) (fun _ -> ());
+  change_slprop_rel (vptr (get_height gn)) (vptr (get_height n)) (fun x y -> x == y) (fun _ -> ());
 
   return n
 
@@ -622,18 +718,25 @@ let unpack_tree (#a: Type0) (ptr: t a)
         vptr ptr `star`
         linked_tree (get_left node) `star`
         linked_tree (get_right node) `star`
-        vptr (get_size node))
+        vptr (get_size node) `star`
+        vptr (get_height node))
       (requires (fun h0 -> not (is_null_t ptr)))
       (ensures (fun h0 node h1 ->
         v_linked_tree ptr h0 == Spec.Node
           (get_data (sel ptr h1))
           (v_linked_tree (get_left node) h1)
           (v_linked_tree (get_right node) h1)
-          (U.v (sel (get_size node) h1)) /\
+          (U.v (sel (get_size node) h1))
+          (U.v (sel (get_height node) h1)) /\
         (sel ptr h1) == node /\
-        U.v (sel (get_size node) h1) == Spec.size_of_tree (v_linked_tree (get_left node) h1)
-                                + Spec.size_of_tree (v_linked_tree (get_right node) h1) + 1 /\
-        U.v (sel (get_size node) h1) <= c
+        U.v (sel (get_size node) h1)
+        == Spec.size_of_tree (v_linked_tree (get_left node) h1)
+         + Spec.size_of_tree (v_linked_tree (get_right node) h1) + 1 /\
+        U.v (sel (get_size node) h1) <= c /\
+        U.v (sel (get_height node) h1)
+        == M.max (Spec.height_of_tree (v_linked_tree (get_left node) h1))
+                 (Spec.height_of_tree (v_linked_tree (get_right node) h1)) + 1 /\
+        U.v (sel (get_height node) h1) <= c
       ))
   =
   let h0 = get() in
@@ -646,9 +749,12 @@ let unpack_tree (#a: Type0) (ptr: t a)
   assert (v_linked_tree ptr h0 == tree_view (v_node ptr h1));
   let n = unpack_tree_node ptr in
   let h2 = get () in
-  assert (U.v (sel (get_size n) h2) ==
-    Spec.size_of_tree (v_node (get_left n) h2)
-  + Spec.size_of_tree (v_node (get_right n) h2) + 1);
+  assert (U.v (sel (get_size n) h2)
+  == Spec.size_of_tree (v_node (get_left n) h2)
+   + Spec.size_of_tree (v_node (get_right n) h2) + 1);
+  assert (U.v (sel (get_height n) h2)
+  == M.max (Spec.height_of_tree (v_node (get_left n) h2))
+           (Spec.height_of_tree (v_node (get_right n) h2)) + 1);
 
   change_slprop_rel
     (tree_node (get_left n))
@@ -665,5 +771,7 @@ let unpack_tree (#a: Type0) (ptr: t a)
   assert (v_linked_tree (get_right n) h3 == tree_view (v_node (get_right n) h2));
   tree_view_aux_same_size (v_node (get_left n) h2);
   tree_view_aux_same_size (v_node (get_right n) h2);
+  tree_view_aux_same_height (v_node (get_left n) h2);
+  tree_view_aux_same_height (v_node (get_right n) h2);
   return n
 
